\PassOptionsToPackage{main=russian,english}{babel}

\documentclass{TechDoc}

\title{Визуализация социального графа пользователя Telegram}
\author{Студент группы БПИ 213}{Н. А. Бирюлин}
\academicTeacher{НИУ ВШЭ, Приглашенный Преподаватель}{А. А. Топтунов}

\documentTitle{Программа и методика испытаний}
\documentCode{RU.17701729.05.04-01 ПМИ 01-1}

\begin{document}
    \maketitle
    
    \tableofcontents

    \input{pmi/includes/intro.tex}

    \input{pmi/includes/requirements.tex}

    \input{pmi/includes/docs.tex}

    \input{pmi/includes/test.tex}

    \input{pmi/includes/methods.tex}

    \begin{thebibliography}{9}
        \bibitem{gostAll} ГОСТ 19.101-77. ЕСПД. Виды программ и программных документов. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostTZ} ГОСТ 19.201-78. ЕСПД. Техническое задание. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostPMI} ГОСТ 19.301-79. ЕСПД. Программа и методика испытаний. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostTP} ГОСТ 19.401-78. ЕСПД. Текст программы. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostPZ} ГОСТ 19.404-79. ЕСПД. Пояснительная записка. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostRO} ГОСТ 19.505-79. ЕСПД. Руководство оператора. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostRP} ГОСТ 19.504-79. ЕСПД. Руководство программиста. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostDoc} ГОСТ 19.106-78 Требования к программным документам, выполненным печатным способом. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostclimate} ГОСТ 15150-69 Машины, приборы и другие технические изделия. Исполнения для различных климатических районов. Категории, условия эксплуатации, хранения и транспортирования в части воздействия климатических факторов внешней среды. --- М.: Изд-во стандартов, 1997.

        \bibitem{echarts} ECharts [электронный ресурс] Режим доступа: \href{https://echarts.apache.org}{echarts.apache.org}, свободный (дата обращения 22.03.24)
        \bibitem{telegram} Telegram [электронный ресурс] Режим доступа: \href{https://telegram.org}{telegram.org}, свободный (дата обращения 22.03.24)
        \bibitem{telegramExport} Telegram Data Export [электронный ресурс] Режим доступа: \href{https://telegram.org/blog/export-and-more}{telegram.org/blog/export-and-more}, свободный (дата обращения 22.03.24)
    \end{thebibliography}

    \registrationList
        
\end{document}
