% creator: ilyakooo0
% extra credit: dashared
% version: 1.0.1

\PassOptionsToPackage{main=russian,english}{babel}

\documentclass{TechDoc}

\title{Визуализация социального графа пользователя Telegram}
\author{Студент группы БПИ 213}{Н. А. Бирюлин}
\academicTeacher{НИУ ВШЭ, Приглашенный Преподаватель}{А. А. Топтунов}

\documentTitle{Техническое задание}
\documentCode{RU.17701729.05.04-01 ТЗ 01-1}

\begin{document}
    \maketitle
    
    \tableofcontents
    
    \input{tz/includes/intro}

    \input{tz/includes/reason}
    
    \input{tz/includes/naznachenie}

    \section{Требования к программе}
    
    \subsection{Требования к функциональным характеристикам}
    
    \input{tz/includes/functions}

    \subsubsection{Организация входных данных}

    Задача приложения - обработка данных, экспортированных из <<Telegram>>.

    Такой экспорт выполняется из клиента <<Telegram>> для компьютеров. Экспорт должен выполняться в машинно-читаемом формате. Входными данными для анализа, загружаемыми в приложение, является .json файл в папке экспорта.

    \subsubsection{Организация выходных данных}
    
    Выходными данными являются агрегированные данные экспорта и интерактивные графы, доступные в приложении. Выгрузка данных из приложения не предусмотрена.
        
    \subsection{Требования к временным характеристикам}

    Первоначальный импорт данных не должен занимать больше, чем одну минуту. Все последующие операции анализа графа должны выполняться не более, чем за 20 секунд.

    \subsection{Требования к интерфейсу}
        
    \input{tz/includes/interface}
    
    \subsection{Условия эксплуатации}
    
    \input{tz/includes/conditions}

    \section{Требования к программной документации}

    \input{tz/includes/docs}

    \section{Технико-экономические показатели}
    
    \input{tz/includes/econ}

    \section{Стадии и этапы разработки}
    
    \input{tz/includes/steps}

    \section{Сроки разработки и исполнители}
    
    Разработка должна завершиться к 25 марта 2024 года. Исполнитель - Бирюлин Н. А.

    \section{Порядок контроля и приемки}

    Контроль и приемка разработки осуществляются в соответствии с документом «Программа и методика испытаний» (ГОСТ 19.301-79)\cite{gostPMI}.
    
    \begin{thebibliography}{9}
        \bibitem{gostAll} ГОСТ 19.101-77. ЕСПД. Виды программ и программных документов. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostTZ} ГОСТ 19.201-78. ЕСПД. Техническое задание. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostPMI} ГОСТ 19.301-79. ЕСПД. Программа и методика испытаний. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostTP} ГОСТ 19.401-78. ЕСПД. Текст программы. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostPZ} ГОСТ 19.404-79. ЕСПД. Пояснительная записка. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostRO} ГОСТ 19.505-79. ЕСПД. Руководство оператора. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostRP} ГОСТ 19.504-79. ЕСПД. Руководство программиста. Требования к содержанию и оформлению. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
        \bibitem{gostDoc} ГОСТ 19.106-78 Требования к программным документам, выполненным печатным способом. --- М.: ИПК Издательство стандартов, 2001.
  
        \bibitem{gostclimate} ГОСТ 15150-69 Машины, приборы и другие технические изделия. Исполнения для различных климатических районов. Категории, условия эксплуатации, хранения и транспортирования в части воздействия климатических факторов внешней среды. --- М.: Изд-во стандартов, 1997.
    \end{thebibliography} 

    \registrationList
        
\end{document}
